%!TEX root = ./dokumentation.tex
\renewcommand*{\arraystretch}{1.0} % Matrix vertical Spacing
% \usetikzlibrary{quantikz}

\chapter{Einleitung}
Hier könnte eine Einleitung stehen

\chapter{Quantencomputing als Konzept}
Quantencomputing ist, grundsätzlich gesehen, Informationsverarbeitung mittels quantenmechanischer Systeme \cite[1]{NielsenChuang}.
Diese Technologie ermöglicht es, gewisse Berechnungen vielfach schneller und effizienter als auf herkömmlichen, \textit{klassischen} Computern vorzunehmen. Dabei wird ein grundlegendes Konzept der Quantenmechanik nutzbar gemacht, die \textit{Superposition} -- der Umstand, dass in einem Quantensystem ein Zustand erst im Rahmen der Beobachtung determinitert wird, davor jedoch verschiedene Zustände sich zugleich überlagern können. 


\section{Unterschied Bit -- Qbit}
Dieses Konzept der \textit{Superposition} wird im Quantencomputing dergestalt angewandt, dass die grundlegende atomare Einheit des Quantencomputings nicht, wie im Digitalrechner, das Bit ist, sondern das sogenannte \textit{QBit} (Quantenbit).
Auch dies ist ein binäres System, jedoch jeweils erst ab der Messung.
Vor der Messung kann ein Qbit eine unendliche Zahl an Zuständen zwischen den möglichen Messzuständen $0$ und $1$ einnehmen.
Mathematisch werden diese \glqq Möglichkeiten\grqq{} durch Vorfaktoren (üblicherweise $\alpha$ und $\beta$) ausgedrückt:
\begin{align}
&\alpha \cdot \ket{0}+\beta \cdot \ket{1} \label{qbitdef} \\
&\text{wobei}\notag \\ 
&\left\lvert \alpha \right\rvert ^2 + \left\lvert \beta \right\rvert ^2 = 1 & \{ \alpha, \beta \} \in \mathbb{C}
\end{align}
$\alpha$ und $\beta$ werden hierbei als \textit{Amplituden} des QBits (\ref{qbitdef}) bezeichnet.
Die Amplituden bilden gemeinsam mit der Superposition $\ket{0}+\ket{1}$ einen Vektorraum, der Zustandsvektor $(\alpha, \beta)$
\begin{align}
    \begin{pmatrix}
        \alpha\\
        \beta
    \end{pmatrix}
\end{align}
ist die Linearkombination der zweidimensionalen Standardbasisvektoren\cite[22]{Homeister}:

\begin{align}
    \left(\begin{array}{c}
        \alpha\\
        \beta
    \end{array}\right) 
    =
    \alpha \left(\begin{array}{c}
        1\\
        0   
    \end{array}\right) 
    +
    \beta \left(\begin{array}{c}
        0\\
        1   
    \end{array}\right) 
    =
    \alpha \cdot \ket{0}+\beta \cdot \ket{1}.
\end{align}



\section{Aufgabe 2}
\section{Aufgabe 3}
\chapter{Das Meyer-Penny-Spiel}
Was ist damit gemeint?

\section{Code}
\begin{lstlisting}[caption=Python-Code \texttt{./mybestpython.py}, label=pythoncodebeispiel, language=python]
print("Hi Mom") 
# I really dig your mom
\end{lstlisting}
Ich glaube, wir brauchen ein Zitat\cite{NielsenChuang}.

\section{Programmergebnis}
Hier steht was rauskommt
\section{Mathematischer Hintergrund}
Alle Gatteroperationen von Quantengattern sind im Grunde Matrixmultiplikationen.

\begin{quantikz}
\lstick{$\ket{1}$} & \gate{H} & \ctrl{1} & \gate{U} & \
ctrl{1} & \swap{2} & \ctrl{1} & \qw \\
\lstick{$\ket{0}$} & \gate{H} & \targ{} & \octrl{-1} & \
control{} & \qw & \octrl{1} & \qw \\
&&&&&\targX{} & \gate{U} & \qw
\end{quantikz}

\chapter{Schluss}
Sind diese Quanten eigentlich radioaktiv?
\chapter{(Mitschrieb in Vorlesung)}
\begin{itemize}
\item Zustände: Superposition von Zuständen
\item Für mehrere Zustände sind die Zustände diskret
\item Eine Messung liefert genau einen der möglichen Zustände
\item Mehrere Messungen liefern unterschiedliche konkrete Zustände. Um den Zustand $\ket{i}$ zu messen: $\left\lvert \alpha_i \right\rvert ^2 \rightarrow \sum_{i = 0}^{n} \left\lvert \alpha_i \right\rvert ^2 = 1$
\item Man kann die realen Messungen auf einem klassischen Recher mit Zufallszahlen simulieren.
$Z=\alpha\ket{0}+\beta\ket{1}$ mit $\alpha + \beta = 1$
\item Zustände werden bei der Messung zerstört.
\item Rechnen mit QBits: \\
$$
\ket{\varPsi} = \alpha\ket{0}\beta\ket{1}
$$
Operation O:
$$
O \ket{\varPsi} = \alpha'\ket{0}\beta'\ket{1}
$$
$\ket{0},\ket{1}$ sind abstrakte Symbole:
$$
\ket{0}\rightarrow \begin{pmatrix}
    1 \\ 0
\end{pmatrix}
$$
\end{itemize}

\section{Welche Eigenschaften sind für die QC-Simulation wichtig?}
\begin{itemize}
    \item Wk- Eigenschaft $\Longleftrightarrow$ Zufallszahlen
    \item Darstellung der Operation auf QO
    \item Darstellung der QO
    \item beides Vektoren, Matrizen.
    \item Einschränkungen? Beispiel:
\end{itemize}
$$
n=3 \text{ Qbits; } R_0 = \ket{000}
$$
$$
H\ket{0}=\frac{1}{\sqrt{2} } \left(\ket{0}+\ket{1}\right) \\
$$
$$
H\ket{000}=\frac{1}{\sqrt{2} }\cdot \left(\ket{0}+\ket{1}\right)\cdot \left(\ket{0}+\ket{1}\right)\cdot \left(\ket{0}+\ket{1}\right)
$$
$$
=\frac{1}{\sqrt{8} }\cdot \left(\ket{000}+\ket{001}+\ket{010}+\ket{011}+\ket{100}+\ket{101}+\ket{110}+\ket{111}\right)
$$
Hadamard ausführlich:
$$
n=2; \ket{g_1, g_2}
$$
$$
\begin{align}
    H = \frac{1}{\sqrt{2}}
    \begin{pmatrix}
        1 & 1\\
        1 & -1\\
    \end{pmatrix}
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
    H = \frac{1}{\sqrt{2}}
    \begin{pmatrix}
        \begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & -1\\
        \end{pmatrix}
        & 
        \begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & -1\\
        \end{pmatrix}
        \\
        \begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & -1\\
        \end{pmatrix}
        & 
        (-1)\begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & -1\\
        \end{pmatrix}
    \end{pmatrix}
\end{align}
$$